<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>馬來西亞 on 東協跨境電商</title>
    <link>https://asean.liverx.org/categories/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E/</link>
    <description>Recent content in 馬來西亞 on 東協跨境電商</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2019 13:24:45 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://asean.liverx.org/categories/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何出口產品到馬來西亞去</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/02/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%94%A2%E5%93%81%E5%88%B0%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%8E%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 13:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/02/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%94%A2%E5%93%81%E5%88%B0%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%8E%BB/</guid>
      <description>看過前面幾篇文章以後，想必各位已經躍躍欲試，想要把公司最棒的產品輸出到大馬去，那詳細的流程應該如何呢？ 清真認證的問題，請參考這一篇文章。
首先要先請大馬當地公司，很重要是公司，因為從台灣出口以後，大馬這邊必須要有公司對接，由大馬公司來擔當進口的角色，所以首先要找好合作夥伴，或者是自己開公司，這一步準備好再談下一步。
假設進口的公司搞定，那要請這家公司去詢問大馬當地的PBFK（Biro Pengawalan Farmaseutikal Kebangsaan）(馬來西亞衛生部在 2000 年設立了一個專門的委員會來分類這些介於食品與藥品之間的產品，並協助相關負責部門去區分食品和藥品。相當於台灣的藥物管理局)，NPRA管的是保健品和藥品。(保健食品定義：依據 DRGD，保健食品歸屬於藥品，定 義為：產品用於補充一般飲食及維持、提升與促進人體健康功能，以小單位型態如：膠囊、錠、粉末、液體呈現，且不包含任何無菌製劑(如注射劑、點眼液)。它包含下列一或二項組合：(i)維生素、礦物質、氨基酸、脂 肪酸、酵(酶)、益生菌，及其他生物活性物質。(ii)自天 然來源包括：動物、礦物及植物原料取得之物質，以萃 取物、分離株、濃縮物、代謝物型態呈現。(iii)前述(i) 或(ii)提及之合成物質，倘安全性經證實則可使用。)
看看產品是如何分類，如果是一般食品，就只需要三種證明，產地證明、自由銷售證明、衛生證明。如果是保健食品的話，會需要多一個擴充方案驗證明，詳細內容可以在食藥署看到 (本來台灣是有GMP，出口可以和全世界對接，因為一家頂新毀掉，改用特殊規格TQF，然後搞的大家很麻煩)。
食品的申請在馬來西亞嚴格來講不能稱為「註冊」，應該叫做「分類」，成功分類後會授予申請者一張「分類函」，即為產品合法上市的「身份證」。如果產品是非馬來西亞當地生產的，進口前還需要向主管機構報備產品標籤，獲得核批後方能進口銷售。食品分類只需向主管機構提供以下材料：申請表，產品配方，產品工藝流程，產品標籤（含產品營養標籤）， 檢測報告，自由銷售證明或健康證書（僅限進口產 品），生廠商和進口商名稱、地址，申請人的名稱、 地址、電話、傳真、身份證號（或護照號），當地公司的註冊號等。 至於申請的流程則較為簡單，只需把上述材料 整合後提交，無需提交樣品，獲批後即可銷售，整個審批時間也比藥品註冊要快，大概 3～5 個月就可以。
目前二級管理通過廠商很多，但是擴充認證只有11家而已。
至於這些證明如何申請辦理，建議找報關專家來協助，這裡推薦兆太物流林小姐，專業又親切。
以上是大致出口的流程，當然中間細節很多。等我實際跑一次，我再和大家報告。
延伸閱讀：中藥產品在馬來西亞上市的相關要求及建議、解決我國保健食品輸銷馬來西亞困難之辦理情形
資料下載：馬來西亞註冊綱領文件、2017馬來西亞保健食品法規說明會講義、馬來西亞當地具有保健訴求健康補充食品相關法規及標示管理現況、我保健食品及中西藥輸銷東南亞國家貿易障礙檢核表、180618_馬來西亞學名藥保健食品報告、20171024_食品衛生安全管理系統暨擴充方案驗證說明會會議資料
附註：馬來西亞及新加坡中藥註冊登記輔導指引
有問題歡迎加入討論：Line : @xpets</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清真認證簡介</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/01/21/%E6%B8%85%E7%9C%9F%E8%AA%8D%E8%AD%89%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 02:56:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/01/21/%E6%B8%85%E7%9C%9F%E8%AA%8D%E8%AD%89%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</guid>
      <description>最近因為東協市場的熱門，導致清真認證(HALAL認證)變得熱門起來，如果要銷往馬來西亞或者是印尼這種回教國家，幾乎HALAL認證是採購者的首要篩選條件。今天就來介紹一下哈拉認證。
台灣目前有很多認證中心，但是馬來西亞官方認可合作之清真驗證單位只有**臺灣清真產業品質保證推廣協會，目前政府有一個補助方案，給**廠商辦理清真產品驗（認）證及國內外推廣，以及國內清真驗（認）證單位辦理國際相互認可，得向外貿協會申請上述費用之優惠措施1。
至於申請認證的過程，每個認證單位流程不同，不過以保健食品來說，還是最好先把進出口的規定搞清楚，免得花了大錢申請了認證，最後無法出口，這錢就浪費了。然後申請產品最好一次準備好，因為他是用類別來收錢的，假設你有五個產品，都分在同一類，這樣只要收一份錢，但是那天你有一個新產品，流程一樣要重新跑一遍，又得花一次錢，我花了很大力氣才搞清楚，也找出省錢的方式，畢竟怎麼可能都不研發新產品。
文件下載：清真認證機構一覽表
  事先要申請出口廠商證明，有點小複雜。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬來西亞開公司</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2018/12/15/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E9%96%8B%E5%85%AC%E5%8F%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 07:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2018/12/15/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E9%96%8B%E5%85%AC%E5%8F%B8/</guid>
      <description>對於跨境電商來說，如果做的不錯以後，一定會想要在當地設立公司，但是根據所有國家保障自己國民的準則，都會有些限制的，我們來看一下囉。
 1. 最少兩位股東及兩位董事 2. 最少一位公司秘書（可由董事兼任） 3. 必須有一个在馬來西亞公司辦事處註冊地址 4. 實繳最低法定股本3000馬幣[note]大概等於台幣2萬4[/note] 5. 董事國籍無限制，必需是18 歲以上，在馬來西亞有居住地址，没有破產及過去五年内没有被定罪並關押  講完公司設立，當然要講一下稅率
馬來西亞稅率 公司稅： 馬來西亞的公司稅率為24%。 對實收資本低於250 萬馬幣的公司，第一個50 萬馬幣收入的稅率為20%，之後收入按標稅率24%納稅。
利得稅： 每年收入不超過26501 馬幣的馬來西亞國民利得稅為1%-26%，外國公民的稅率固定為26%。
進口稅： 馬來西亞與東盟國家之間實行特惠關稅，工業產品的進口稅為0-5%。
出口稅： 馬來西亞對包括原油、原木、鋸材和原棕油等在內的資源性產品出口徵收出口稅。
如果要合法的避稅，可以參考這篇文章。
註冊資本 馬來西亞公司的註冊資本最低從1元馬幣起，最高沒有上限。註冊資本必須實際到賬。公司註冊成立及開設賬戶後，股東應把註冊資本匯進公司賬戶。如果公司擬經營的業務屬需額外申請牌照會許可，則公司之注册資本之金額應根據申請該等牌照或許可之要求而定。另外，如果投資者擬申請馬來西亞工作簽證，則註冊資本不得低於馬來西亞50萬元。
其實開公司容易，其他成本就是作帳和報稅，這個都需要有人幫你弄的。大概一年的費用1-2萬馬幣。
也可以馬來西亞最大的律師事務所介紹給你。幫你一次解決所有問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬來西亞簡介</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2018/11/04/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2018/11/04/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</guid>
      <description>可能是我跨境客戶幾乎全在馬來西亞吧，所以在東協來說，我第一個花時間做功課的就是大馬，以前雖然去過菲律賓和泰國，但是在選擇第一個發展的國家時候，我選擇了馬來西亞，所以跟大家分享一下我的心得。
目前全國共十三個州，包括馬來半島十一州及位於婆羅洲北部的沙巴、砂拉越兩州，另有三個聯邦直轄區（吉隆坡、布城及納閩），全國面積共330,345平方公里。[note]台灣是35,873公里[/note]
首都位於吉隆坡，是馬來西亞人口最密集和最繁榮的地區，聯邦政府所在地則位於布城。西馬的人口密集度比東馬高許多，也是首都和聯邦政府所在地。截止2017年，全國人口超過3,230萬[note]台灣大概2300萬[/note]。
幾個主要地區人口：吉隆坡1,674,621人，柔佛3,348,283人[note]最靠近新加坡[/note]，雪蘭莪5,462,141人[note]最常來台灣招商[/note]，檳城1,561,383人[note]華人最多[/note]。
馬來西亞靠近赤道，氣候潮濕炎熱，屬赤道多雨氣候。每年四月至十月間吹西南季候風，十月至二月間吹東北季候風，但季風現象不顯著。由於環繞著海洋，氣溫溫和[。溼度往往較高，每年平均降雨量為250公分[note]根據我九月去的感覺，沒有台灣熱[/note]。
2009年的國內生產總值是3,836億美元，每人平均國內生產總值是8,100美元[note]台灣約21000元[/note]。例如華人佔有馬來西亞70%的市場資本，即使他們的人口只佔不到全國三分之一。但以物價來說，吉隆坡只比台灣低一點，鄉下地區仍需要調查。
選擇大馬當做進入東協第一站的原因是不排華，印尼和越南大家都知道排華相當嚴重，第二個原因是整個東南亞，除了歐美貨以外，再來是韓貨，日貨，台貨很多人以為是大陸貨[note]甚至我在新加坡搭計程車，司機認為台灣是大陸的一省[/note]，只有馬來西亞的人民ˊ，認為台貨和日韓貨同等級，這種品牌優勢你不來，你頭腦是有病嗎？
延伸閱讀：參加2018台馬高峰論壇心得</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東協簡介</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2018/10/03/%E6%9D%B1%E5%8D%94%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2018/10/03/%E6%9D%B1%E5%8D%94%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</guid>
      <description>東南亞國家協會（英語：Association of Southeast Asian Nations，英文簡稱ASEAN），中文簡稱東盟、亞細安或東協，我覺得是類似像歐盟這樣的組織，但是歐盟有歐元，東協還需要更加努力。
東協目前有十國。
 * ![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_Indonesia.svg/22px-Flag_of_Indonesia.svg.png)   印尼（創始國） * 馬來西亞（創始國） * 菲律賓（創始國） * 泰國（創始國） * 新加坡（創始國） * 汶萊 * 柬埔寨 * 寮國 * 緬甸 * 越南 * 然後中國也叫做東協10+1，韓國和日本，算10+3
1961年7月31日就第一次開會，居然比我還老，但是一直到2007年8月8日，為慶祝東協成立40週年，特定當天為東協日。11月20日，東協十國元首在新加坡簽署《東協憲章》。
目前東協10+3是免稅，但是台灣一直不在裡面，對於這幾個國家，我們目前應該如何找尋商機呢？這是這個網站成立和大家交流的目的。
寫在2018台馬高峰論壇參加完後。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>