<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>東協跨境電商</title>
    <link>https://asean.liverx.org/</link>
    <description>Recent content on 東協跨境電商</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:31 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://asean.liverx.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>香港的市場</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/11/05/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9A%84%E5%B8%82%E5%A0%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:15:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/11/05/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E7%9A%84%E5%B8%82%E5%A0%B4/</guid>
      <description>在東協10國裡面，香港是跟菲律賓一樣的距離，但是如果以跨境電商來說，香港的運費比起菲律賓真是便宜太多了。感謝有順豐，全世界的貨運都比他貴1，對於香港的運送來說。
以人口來說，香港的人口800萬，砸行銷費用來說，相對容易看到，香港和台灣的交流絕對超過你的想像，滿街的燒臘店和港式飲茶，還有隨處可以聽見的港式口音，更不要提我們從小到大看的港劇了。
以2018年來台旅客中，陸客還是排名第一，2,695,615人次，第二名日本1,969,151人次，香港排名第三，1,653,654人次。
以語言來說，香港看的懂繁體中文，除了少部分人以外，多半能說普通話，所以和我們溝通起來沒有大問題。不能說普通話的也能說英語。說中文的比例會比新加坡高很多。
如果要去一趟實際做生意，從台中搭廉航，運氣好的話，來回有三千多的可以搭。在那邊開公司的自由度很高，請代辦公司處理，應該是一萬台幣有找，會計師的費用可能就要另外算，租商務中心當地址，每年需要好幾萬台幣。
現在因為反送中事件，導致陸客不來，旅館越來越便宜。在我看來應該是好事。
  不過也只有香港便宜，如果是我常寄的星馬來說，他們一公斤要四百多。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你聽過巴淡島嗎</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/11/02/%E4%BD%A0%E8%81%BD%E9%81%8E%E5%B7%B4%E6%B7%A1%E5%B3%B6%E5%97%8E/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:08:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/11/02/%E4%BD%A0%E8%81%BD%E9%81%8E%E5%B7%B4%E6%B7%A1%E5%B3%B6%E5%97%8E/</guid>
      <description>巴淡島（印尼語：Batam）轄屬印尼廖內群島省，是廖內群島的其中一個島，面積 715 平方公里。為一個集商業、工業及旅遊發展的島嶼。巴淡島相對地接近新加坡，與新加坡僅有20公里的距離1，並為新加坡海峽的最南點。
可能台灣很多人都沒聽過這個島嶼，包括我在內，是因為去聽了一個關於新加坡的演講，才知道這個島現在已經變成新加坡的後花園。
巴淡島於1960年代被印尼政府開發為特別發展區，後列入星馬印三國經濟開發區(新柔廖區，Sijori Growth Triangle)內，進一步開放為自由貿易區，當地政府提供25年的碼頭用地，希望找國際碼頭海運業者經營，令當地經濟和人口高速增長。
巴淡島，一個從不見經傳的小島發展成如今擁有百萬人口的城市，吸引了越來越多海外投資者的矚目。近年來，不少中國企業都表示有興趣進軍印尼市場，在巴淡島開展投資事業。
巴淡島免徵進口關稅，銷售稅，增值稅，奢侈品稅，差異和海關。 此外，如果企業在該地區生產產品，會有很多出口激勵措施。
在巴淡島自由貿易區經營的公司與鄰國相比，擁有充足的廉價勞動力和土地供應，平均每月人工成本為100-145美元，而平均土地租金為每平方米每月2美元左右。投資介紹
旅遊文1、旅遊文2
  大概坐船40分鐘可以到達。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要浪費時間參加大拜拜</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/10/29/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%B5%AA%E8%B2%BB%E6%99%82%E9%96%93%E5%8F%83%E5%8A%A0%E5%A4%A7%E6%8B%9C%E6%8B%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:22:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/10/29/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%B5%AA%E8%B2%BB%E6%99%82%E9%96%93%E5%8F%83%E5%8A%A0%E5%A4%A7%E6%8B%9C%E6%8B%9C/</guid>
      <description>對於很多剛創業的人來說，有一些政府的論壇或者是媒合商機會議，都會非常高興跑去參加，不過對於我參加了幾次的行程以後，想要給大家一些建議。
這些論壇或者是媒合會，基層工作人員是真的非常認真和優秀，這裡真的要給他們掌聲鼓勵，但是，問題就出在這個但是，上面的高層，不食人間煙火，只知道做業績，沒錯，就是做業績，我們俗話說就是大拜拜，只要神明多，不管神明適不適合，先辦了再說。
奉勸小咖公司1，或者是新創想要找市場的，除非你產品真的世界第一，不然其實不要浪費時間參加這種會議，當然如果那種家裡有錢，創業只是打發時間的另當別論。
我們政府找來的神明，有些是騙子，有些是要找大咖公司的，像我這種小咖就吃虧在認識不清，而且東南亞的這些公司，個人是覺得不但沒有禮貌，也沒有效率，通常合作的信件回覆，是以月為單位，如果不想合作，也可以明說，但是給你的答覆永遠是考慮中。其實想要走出去，初期真的不要寄望找代理或者經銷，這個社會這麼現實，你聰明別人也不笨，永遠都在雞生蛋，蛋生雞。你不夠大，對方怎麼會願意跟你合作？話再說回來，如果國內都發展不好，國外的景氣其實不會比台灣好，不要做夢了，趁早回頭。
  小咖的定義，資本額沒有個三五千萬，營業額沒有破億。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links</title>
      <link>https://asean.liverx.org/links/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:56:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/links/</guid>
      <description>活力藥師網
活力藥師網番外篇
東協跨境電商
[就愛健康網] (https://www.9ihealth.info)
[頂太豐膠囊] (https://hair.9ihealth.info)
保養品工廠
[寵物醫院] (https://pethospital.com.tw)
yoube網路行銷
失眠真痛苦
糖尿病教室
法鬥大小事
砂勞越
高雄機場接送</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>印尼遷都東加里曼丹</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/10/21/%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E9%81%B7%E9%83%BD%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E9%87%8C%E6%9B%BC%E4%B8%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:43:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/10/21/%E5%8D%B0%E5%B0%BC%E9%81%B7%E9%83%BD%E6%9D%B1%E5%8A%A0%E9%87%8C%E6%9B%BC%E4%B8%B9/</guid>
      <description>印尼總統佐科威啟動遷都計畫，要將首都從雅加達，遷到大片森林的婆羅洲島，東加里曼丹成為新首都所在地。雖然詳細位置還未公布，但是可能位於北佩納揚巴塞爾縣（Penajam Paser Utara）與庫台卡塔內加拉縣（Kutai Kartanegara），距原首都雅加達有約有1300公里。
其實蘇哈托時期印尼政府就有計畫要遷都。並不是佐科威有什麼特別，最新迫切的原因就是氣候變遷。雅加達因為許多原因，人口過度集中(人口約1200萬)和地下水的使用應該是主因。雅加達地層以每年25毫米的速度下沉，約40%的面積低於海平面，如果印尼海平面上升3公尺，會有500萬人以上受到生命威脅，估計2030年就會達到，這是印尼遷都的重要原因。遷都的時間各方說法差距很大，從最開始的十年計畫。到5年的樂觀估計就可以完成。甚至印尼政府表示基礎建設將在2020到2021年間完成，政府機關的辦公室等相關硬體將在2022到2024年左右完工，也就是拚佐科威任內要完成這件事。（我猜測應該是做不完，估計也有選舉的考量）
印尼經濟高度集中在爪哇島(但是面積佔不到1/3），59%的GDP都來在於此，印尼約2.5億人一半以上都集中在爪哇島。
這幾年很多國家都有遷都的建議和實際行動，反觀台灣的台北？是否有需要？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新加坡參展Vitafoods</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/09/29/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E5%8F%83%E5%B1%95vitafoods/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/09/29/%E6%96%B0%E5%8A%A0%E5%9D%A1%E5%8F%83%E5%B1%95vitafoods/</guid>
      <description>這次去參加在新加坡舉辦的Vitafoods展覽，實際上是鼓起非常大的勇氣。也因為一些朋友的鼓勵和同事給力的支持，加上滿出來的貴人襄助，才讓我在50歲的高齡可以出國參展。
這次展覽是生技界相當知名的展覽，從參展的費用就可以看出來。一個攤位大概全部的費用將近三十萬。收穫是將近60張名片，事前我們為了這次展覽，把所有的產品都換了包裝（消費者和藥局都大大的稱讚），然後公司的設計人員花了半年多的時間才把手冊都設計完，老實說，這次在展場，我深深覺得我們的資料是世界第一呀，別人都是一兩張單張。
可惜我三年後，才會再參加，因為我糖尿病的產品沒那麼快，這三年要把資源都投到寵物這裡，畢竟寵物的世界比較單純。
對了，新加坡人很多公司老闆不會看華語，只會講，所以我們的中文資料完全沒派上用場。
最後要感謝台南市政府補助我們一些參展的費用。（希望下次也能補助旅費）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>經濟部中小企業處馬上辦服務中心</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/07/30/%E7%B6%93%E6%BF%9F%E9%83%A8%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E4%BC%81%E6%A5%AD%E8%99%95%E9%A6%AC%E4%B8%8A%E8%BE%A6%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%B8%AD%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 06:34:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/07/30/%E7%B6%93%E6%BF%9F%E9%83%A8%E4%B8%AD%E5%B0%8F%E4%BC%81%E6%A5%AD%E8%99%95%E9%A6%AC%E4%B8%8A%E8%BE%A6%E6%9C%8D%E5%8B%99%E4%B8%AD%E5%BF%83/</guid>
      <description>政府其實有一些資源，不過我沒用過，不知道好壞，大家請自己參考
北區服務據點：台北市大安區羅斯福路二段95號3F
中區服務據點：台中市南屯區黎明路二段503號7F
南區服務據點：高雄市苓雅區政南街6號7F
以上電話都是0800-056-476(你我樂事情樂）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>政府對於跨境電商的補助</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/06/26/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%B0%8D%E6%96%BC%E8%B7%A8%E5%A2%83%E9%9B%BB%E5%95%86%E7%9A%84%E8%A3%9C%E5%8A%A9/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 14:31:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/06/26/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%B0%8D%E6%96%BC%E8%B7%A8%E5%A2%83%E9%9B%BB%E5%95%86%E7%9A%84%E8%A3%9C%E5%8A%A9/</guid>
      <description>對於我們想要做跨境電商的人來說，光靠自己的力量是不太夠的，所以政府就準備了子彈來幫我們，我列出兩個比較常見的補助給大家參考。
國貿局：
 補助業界開發國際市場計畫（500萬），通常是六月中可以提出申請。注意一下，必須要有最近一年的進出口實績，不一定要出口，進口也可以。期間就是前一年七月初到今年六月底。  在這裡可以查進出口實績
新南向市場創新行銷開發計畫  商業司：跨境電商國際拓展推動計劃（500萬），這個是大概每年9月10月注意一下。
另外還有國外展覽的補助。好像也是2月可以注意。
國貿局的計畫要注意一下，有限制要由公協會推薦，這個明顯看起來，你懂的。
台北市也有不錯的海外參展補助。 好像二月會公布。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何出口產品到馬來西亞去</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/02/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%94%A2%E5%93%81%E5%88%B0%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%8E%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 13:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/02/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%94%A2%E5%93%81%E5%88%B0%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%8E%BB/</guid>
      <description>看過前面幾篇文章以後，想必各位已經躍躍欲試，想要把公司最棒的產品輸出到大馬去，那詳細的流程應該如何呢？ 清真認證的問題，請參考這一篇文章。
首先要先請大馬當地公司，很重要是公司，因為從台灣出口以後，大馬這邊必須要有公司對接，由大馬公司來擔當進口的角色，所以首先要找好合作夥伴，或者是自己開公司，這一步準備好再談下一步。
假設進口的公司搞定，那要請這家公司去詢問大馬當地的PBFK（Biro Pengawalan Farmaseutikal Kebangsaan）(馬來西亞衛生部在 2000 年設立了一個專門的委員會來分類這些介於食品與藥品之間的產品，並協助相關負責部門去區分食品和藥品。相當於台灣的藥物管理局)，NPRA管的是保健品和藥品。(保健食品定義：依據 DRGD，保健食品歸屬於藥品，定 義為：產品用於補充一般飲食及維持、提升與促進人體健康功能，以小單位型態如：膠囊、錠、粉末、液體呈現，且不包含任何無菌製劑(如注射劑、點眼液)。它包含下列一或二項組合：(i)維生素、礦物質、氨基酸、脂 肪酸、酵(酶)、益生菌，及其他生物活性物質。(ii)自天 然來源包括：動物、礦物及植物原料取得之物質，以萃 取物、分離株、濃縮物、代謝物型態呈現。(iii)前述(i) 或(ii)提及之合成物質，倘安全性經證實則可使用。)
看看產品是如何分類，如果是一般食品，就只需要三種證明，產地證明、自由銷售證明、衛生證明。如果是保健食品的話，會需要多一個擴充方案驗證明，詳細內容可以在食藥署看到 (本來台灣是有GMP，出口可以和全世界對接，因為一家頂新毀掉，改用特殊規格TQF，然後搞的大家很麻煩)。
食品的申請在馬來西亞嚴格來講不能稱為「註冊」，應該叫做「分類」，成功分類後會授予申請者一張「分類函」，即為產品合法上市的「身份證」。如果產品是非馬來西亞當地生產的，進口前還需要向主管機構報備產品標籤，獲得核批後方能進口銷售。食品分類只需向主管機構提供以下材料：申請表，產品配方，產品工藝流程，產品標籤（含產品營養標籤）， 檢測報告，自由銷售證明或健康證書（僅限進口產 品），生廠商和進口商名稱、地址，申請人的名稱、 地址、電話、傳真、身份證號（或護照號），當地公司的註冊號等。 至於申請的流程則較為簡單，只需把上述材料 整合後提交，無需提交樣品，獲批後即可銷售，整個審批時間也比藥品註冊要快，大概 3～5 個月就可以。
目前二級管理通過廠商很多，但是擴充認證只有11家而已。
至於這些證明如何申請辦理，建議找報關專家來協助，這裡推薦兆太物流林小姐，專業又親切。
以上是大致出口的流程，當然中間細節很多。等我實際跑一次，我再和大家報告。
延伸閱讀：中藥產品在馬來西亞上市的相關要求及建議、解決我國保健食品輸銷馬來西亞困難之辦理情形
資料下載：馬來西亞註冊綱領文件、2017馬來西亞保健食品法規說明會講義、馬來西亞當地具有保健訴求健康補充食品相關法規及標示管理現況、我保健食品及中西藥輸銷東南亞國家貿易障礙檢核表、180618_馬來西亞學名藥保健食品報告、20171024_食品衛生安全管理系統暨擴充方案驗證說明會會議資料
附註：馬來西亞及新加坡中藥註冊登記輔導指引
有問題歡迎加入討論：Line : @xpets</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>清真認證簡介</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/01/21/%E6%B8%85%E7%9C%9F%E8%AA%8D%E8%AD%89%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 02:56:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/01/21/%E6%B8%85%E7%9C%9F%E8%AA%8D%E8%AD%89%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</guid>
      <description>最近因為東協市場的熱門，導致清真認證(HALAL認證)變得熱門起來，如果要銷往馬來西亞或者是印尼這種回教國家，幾乎HALAL認證是採購者的首要篩選條件。今天就來介紹一下哈拉認證。
台灣目前有很多認證中心，但是馬來西亞官方認可合作之清真驗證單位只有**臺灣清真產業品質保證推廣協會，目前政府有一個補助方案，給**廠商辦理清真產品驗（認）證及國內外推廣，以及國內清真驗（認）證單位辦理國際相互認可，得向外貿協會申請上述費用之優惠措施1。
至於申請認證的過程，每個認證單位流程不同，不過以保健食品來說，還是最好先把進出口的規定搞清楚，免得花了大錢申請了認證，最後無法出口，這錢就浪費了。然後申請產品最好一次準備好，因為他是用類別來收錢的，假設你有五個產品，都分在同一類，這樣只要收一份錢，但是那天你有一個新產品，流程一樣要重新跑一遍，又得花一次錢，我花了很大力氣才搞清楚，也找出省錢的方式，畢竟怎麼可能都不研發新產品。
文件下載：清真認證機構一覽表
  事先要申請出口廠商證明，有點小複雜。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬來西亞開公司</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2018/12/15/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E9%96%8B%E5%85%AC%E5%8F%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2018 07:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2018/12/15/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E9%96%8B%E5%85%AC%E5%8F%B8/</guid>
      <description>對於跨境電商來說，如果做的不錯以後，一定會想要在當地設立公司，但是根據所有國家保障自己國民的準則，都會有些限制的，我們來看一下囉。
 1. 最少兩位股東及兩位董事 2. 最少一位公司秘書（可由董事兼任） 3. 必須有一个在馬來西亞公司辦事處註冊地址 4. 實繳最低法定股本3000馬幣[note]大概等於台幣2萬4[/note] 5. 董事國籍無限制，必需是18 歲以上，在馬來西亞有居住地址，没有破產及過去五年内没有被定罪並關押  講完公司設立，當然要講一下稅率
馬來西亞稅率 公司稅： 馬來西亞的公司稅率為24%。 對實收資本低於250 萬馬幣的公司，第一個50 萬馬幣收入的稅率為20%，之後收入按標稅率24%納稅。
利得稅： 每年收入不超過26501 馬幣的馬來西亞國民利得稅為1%-26%，外國公民的稅率固定為26%。
進口稅： 馬來西亞與東盟國家之間實行特惠關稅，工業產品的進口稅為0-5%。
出口稅： 馬來西亞對包括原油、原木、鋸材和原棕油等在內的資源性產品出口徵收出口稅。
如果要合法的避稅，可以參考這篇文章。
註冊資本 馬來西亞公司的註冊資本最低從1元馬幣起，最高沒有上限。註冊資本必須實際到賬。公司註冊成立及開設賬戶後，股東應把註冊資本匯進公司賬戶。如果公司擬經營的業務屬需額外申請牌照會許可，則公司之注册資本之金額應根據申請該等牌照或許可之要求而定。另外，如果投資者擬申請馬來西亞工作簽證，則註冊資本不得低於馬來西亞50萬元。
其實開公司容易，其他成本就是作帳和報稅，這個都需要有人幫你弄的。大概一年的費用1-2萬馬幣。
也可以馬來西亞最大的律師事務所介紹給你。幫你一次解決所有問題。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>馬來西亞簡介</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2018/11/04/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2018 14:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2018/11/04/%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</guid>
      <description>可能是我跨境客戶幾乎全在馬來西亞吧，所以在東協來說，我第一個花時間做功課的就是大馬，以前雖然去過菲律賓和泰國，但是在選擇第一個發展的國家時候，我選擇了馬來西亞，所以跟大家分享一下我的心得。
目前全國共十三個州，包括馬來半島十一州及位於婆羅洲北部的沙巴、砂拉越兩州，另有三個聯邦直轄區（吉隆坡、布城及納閩），全國面積共330,345平方公里。[note]台灣是35,873公里[/note]
首都位於吉隆坡，是馬來西亞人口最密集和最繁榮的地區，聯邦政府所在地則位於布城。西馬的人口密集度比東馬高許多，也是首都和聯邦政府所在地。截止2017年，全國人口超過3,230萬[note]台灣大概2300萬[/note]。
幾個主要地區人口：吉隆坡1,674,621人，柔佛3,348,283人[note]最靠近新加坡[/note]，雪蘭莪5,462,141人[note]最常來台灣招商[/note]，檳城1,561,383人[note]華人最多[/note]。
馬來西亞靠近赤道，氣候潮濕炎熱，屬赤道多雨氣候。每年四月至十月間吹西南季候風，十月至二月間吹東北季候風，但季風現象不顯著。由於環繞著海洋，氣溫溫和[。溼度往往較高，每年平均降雨量為250公分[note]根據我九月去的感覺，沒有台灣熱[/note]。
2009年的國內生產總值是3,836億美元，每人平均國內生產總值是8,100美元[note]台灣約21000元[/note]。例如華人佔有馬來西亞70%的市場資本，即使他們的人口只佔不到全國三分之一。但以物價來說，吉隆坡只比台灣低一點，鄉下地區仍需要調查。
選擇大馬當做進入東協第一站的原因是不排華，印尼和越南大家都知道排華相當嚴重，第二個原因是整個東南亞，除了歐美貨以外，再來是韓貨，日貨，台貨很多人以為是大陸貨[note]甚至我在新加坡搭計程車，司機認為台灣是大陸的一省[/note]，只有馬來西亞的人民ˊ，認為台貨和日韓貨同等級，這種品牌優勢你不來，你頭腦是有病嗎？
延伸閱讀：參加2018台馬高峰論壇心得</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>東協簡介</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2018/10/03/%E6%9D%B1%E5%8D%94%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 14:52:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2018/10/03/%E6%9D%B1%E5%8D%94%E7%B0%A1%E4%BB%8B/</guid>
      <description>東南亞國家協會（英語：Association of Southeast Asian Nations，英文簡稱ASEAN），中文簡稱東盟、亞細安或東協，我覺得是類似像歐盟這樣的組織，但是歐盟有歐元，東協還需要更加努力。
東協目前有十國。
 * ![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_Indonesia.svg/22px-Flag_of_Indonesia.svg.png)   印尼（創始國） * 馬來西亞（創始國） * 菲律賓（創始國） * 泰國（創始國） * 新加坡（創始國） * 汶萊 * 柬埔寨 * 寮國 * 緬甸 * 越南 * 然後中國也叫做東協10+1，韓國和日本，算10+3
1961年7月31日就第一次開會，居然比我還老，但是一直到2007年8月8日，為慶祝東協成立40週年，特定當天為東協日。11月20日，東協十國元首在新加坡簽署《東協憲章》。
目前東協10+3是免稅，但是台灣一直不在裡面，對於這幾個國家，我們目前應該如何找尋商機呢？這是這個網站成立和大家交流的目的。
寫在2018台馬高峰論壇參加完後。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>