<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>產品出口 on 東協跨境電商</title>
    <link>https://asean.liverx.org/tags/%E7%94%A2%E5%93%81%E5%87%BA%E5%8F%A3/</link>
    <description>Recent content in 產品出口 on 東協跨境電商</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2019 22:22:09 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://asean.liverx.org/tags/%E7%94%A2%E5%93%81%E5%87%BA%E5%8F%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>不要浪費時間參加大拜拜</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/10/29/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%B5%AA%E8%B2%BB%E6%99%82%E9%96%93%E5%8F%83%E5%8A%A0%E5%A4%A7%E6%8B%9C%E6%8B%9C/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 22:22:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/10/29/%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%B5%AA%E8%B2%BB%E6%99%82%E9%96%93%E5%8F%83%E5%8A%A0%E5%A4%A7%E6%8B%9C%E6%8B%9C/</guid>
      <description>對於很多剛創業的人來說，有一些政府的論壇或者是媒合商機會議，都會非常高興跑去參加，不過對於我參加了幾次的行程以後，想要給大家一些建議。
這些論壇或者是媒合會，基層工作人員是真的非常認真和優秀，這裡真的要給他們掌聲鼓勵，但是，問題就出在這個但是，上面的高層，不食人間煙火，只知道做業績，沒錯，就是做業績，我們俗話說就是大拜拜，只要神明多，不管神明適不適合，先辦了再說。
奉勸小咖公司1，或者是新創想要找市場的，除非你產品真的世界第一，不然其實不要浪費時間參加這種會議，當然如果那種家裡有錢，創業只是打發時間的另當別論。
我們政府找來的神明，有些是騙子，有些是要找大咖公司的，像我這種小咖就吃虧在認識不清，而且東南亞的這些公司，個人是覺得不但沒有禮貌，也沒有效率，通常合作的信件回覆，是以月為單位，如果不想合作，也可以明說，但是給你的答覆永遠是考慮中。其實想要走出去，初期真的不要寄望找代理或者經銷，這個社會這麼現實，你聰明別人也不笨，永遠都在雞生蛋，蛋生雞。你不夠大，對方怎麼會願意跟你合作？話再說回來，如果國內都發展不好，國外的景氣其實不會比台灣好，不要做夢了，趁早回頭。
  小咖的定義，資本額沒有個三五千萬，營業額沒有破億。 &amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何出口產品到馬來西亞去</title>
      <link>https://asean.liverx.org/2019/02/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%94%A2%E5%93%81%E5%88%B0%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%8E%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 13:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asean.liverx.org/2019/02/20/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%87%BA%E5%8F%A3%E7%94%A2%E5%93%81%E5%88%B0%E9%A6%AC%E4%BE%86%E8%A5%BF%E4%BA%9E%E5%8E%BB/</guid>
      <description>看過前面幾篇文章以後，想必各位已經躍躍欲試，想要把公司最棒的產品輸出到大馬去，那詳細的流程應該如何呢？ 清真認證的問題，請參考這一篇文章。
首先要先請大馬當地公司，很重要是公司，因為從台灣出口以後，大馬這邊必須要有公司對接，由大馬公司來擔當進口的角色，所以首先要找好合作夥伴，或者是自己開公司，這一步準備好再談下一步。
假設進口的公司搞定，那要請這家公司去詢問大馬當地的PBFK（Biro Pengawalan Farmaseutikal Kebangsaan）(馬來西亞衛生部在 2000 年設立了一個專門的委員會來分類這些介於食品與藥品之間的產品，並協助相關負責部門去區分食品和藥品。相當於台灣的藥物管理局)，NPRA管的是保健品和藥品。(保健食品定義：依據 DRGD，保健食品歸屬於藥品，定 義為：產品用於補充一般飲食及維持、提升與促進人體健康功能，以小單位型態如：膠囊、錠、粉末、液體呈現，且不包含任何無菌製劑(如注射劑、點眼液)。它包含下列一或二項組合：(i)維生素、礦物質、氨基酸、脂 肪酸、酵(酶)、益生菌，及其他生物活性物質。(ii)自天 然來源包括：動物、礦物及植物原料取得之物質，以萃 取物、分離株、濃縮物、代謝物型態呈現。(iii)前述(i) 或(ii)提及之合成物質，倘安全性經證實則可使用。)
看看產品是如何分類，如果是一般食品，就只需要三種證明，產地證明、自由銷售證明、衛生證明。如果是保健食品的話，會需要多一個擴充方案驗證明，詳細內容可以在食藥署看到 (本來台灣是有GMP，出口可以和全世界對接，因為一家頂新毀掉，改用特殊規格TQF，然後搞的大家很麻煩)。
食品的申請在馬來西亞嚴格來講不能稱為「註冊」，應該叫做「分類」，成功分類後會授予申請者一張「分類函」，即為產品合法上市的「身份證」。如果產品是非馬來西亞當地生產的，進口前還需要向主管機構報備產品標籤，獲得核批後方能進口銷售。食品分類只需向主管機構提供以下材料：申請表，產品配方，產品工藝流程，產品標籤（含產品營養標籤）， 檢測報告，自由銷售證明或健康證書（僅限進口產 品），生廠商和進口商名稱、地址，申請人的名稱、 地址、電話、傳真、身份證號（或護照號），當地公司的註冊號等。 至於申請的流程則較為簡單，只需把上述材料 整合後提交，無需提交樣品，獲批後即可銷售，整個審批時間也比藥品註冊要快，大概 3～5 個月就可以。
目前二級管理通過廠商很多，但是擴充認證只有11家而已。
至於這些證明如何申請辦理，建議找報關專家來協助，這裡推薦兆太物流林小姐，專業又親切。
以上是大致出口的流程，當然中間細節很多。等我實際跑一次，我再和大家報告。
延伸閱讀：中藥產品在馬來西亞上市的相關要求及建議、解決我國保健食品輸銷馬來西亞困難之辦理情形
資料下載：馬來西亞註冊綱領文件、2017馬來西亞保健食品法規說明會講義、馬來西亞當地具有保健訴求健康補充食品相關法規及標示管理現況、我保健食品及中西藥輸銷東南亞國家貿易障礙檢核表、180618_馬來西亞學名藥保健食品報告、20171024_食品衛生安全管理系統暨擴充方案驗證說明會會議資料
附註：馬來西亞及新加坡中藥註冊登記輔導指引
有問題歡迎加入討論：Line : @xpets</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>